\begin{instruks*}{Instruks for Fotogjengen}{22. november 2011}{13. desember 2011}

    \begin{instruksledd}{Formål}
        \begin{enumerate}
            \item Fotogjengens formål er å fotodokumentere alle arrangementer og annen aktivitet på Studenstersamfundet og gjøre bildene tilgjengelig for Samfundets medlemmer.  Tilgjengeligjøring av bildene skal i hovedsak skje gjennom Samfundets nettsider, utstillinger på Samfundet og i media. Fotogjengen er ansvarlig for å bestyre Samfundets bilde- og filmarkiv. Fotogjengen er, i samarbeid med Profilgruppa, ansvarlig for billedkunst i offentlige lokaler på Samfundet. 
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}
    
    \begin{instruksledd}{Sammensetning}
        \begin{enumerate} 
            \item Fotogjengen består av inntil 9 funksjonærer. Nye medlemmer tas opp hvert år av
                gjengsjef i Fotogjengen.
            \item Et medlem i Fotogjengen er aktivt i 2 ½ år, og har etter det mulighet for å beholde
                funksjonærstatusen som pangsjonist.
            \item Fotogjengen opprettholder sin virksomhet under Isfit og UKA. Fotogjengen kan utvides
                midlertidig til det antall nødvendig for å utføre FGs arbeid i forbindelse med UKA..
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

    \begin{instruksledd}{Ansvarsområde og plikter}
        \begin{enumerate}
            \item Medlemmer i Fotogjengen plikter å kjenne innholdet av og overholde følgende instrukser
                på Huset:
                \begin{enumerate}
                    \item Generell gjenginstruks.
                \end{enumerate}
            \item Fotogjengen disponerer og har ansvaret for følgende rom med tilhørende utstyr
                \begin{enumerate}
                    \item Fotogjengen hybel.
                    \item Mørkerom og arbeidsrommet ``Kapellet''
                \end{enumerate}
            \item Gjengsjefen er ansvarlig for Fotogjengens utstyr, og for at dette blir fagmessig
                betjent. Gjengsjefen er også ansvarlig for at Fotogjengens utstyr blir forsvarlig sikret mot tyveri og skade, og at
                brannvernforskrifter og sikringsbestemmelser blir overholdt på Fotogjengens område.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}
    
    \begin{instruksledd}{Formidling}
        \begin{enumerate}
            \item Gjengsjefen plikter å gjøre nye medlemmer av Fotogjengen kjent med denne
                instruks.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

\end{instruks*}
