
\begin{instruks}{Instruks for Kafé- og Serveringsgjengen}{17. oktober 2010}{ }

    \begin{instruksledd}{Formål}
        \begin{enumerate}
            \item Kafé- og Serveringsgjengen (KSG) står ansvarlig for driften av alle
                Studentersamfundets skjenkesteder. De skal, i henhold til Studentersamfundets statutter, bidra til å
                gjøre Samfundet til et naturlig samlingssted for sine medlemmer, Trondheims studenter og byens
                øvrige befolkning ved å tilby et konkurransedyktig bar- og kafétilbud.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

    \begin{instruksledd}{Sammensetning}
        \begin{enumerate}
            \item KSG består av omtrent 200 medlemmer, hvorav 49 er funksjonærer og resten er
                gjengmedlemmer. Nye medlemmer tas opp ved behov hvert semester.
            \item Et medlem i KSG er aktivt i minimum tre semester, funksjonærer i minimum fire
                semester etter å ha blitt tatt opp som funksjonær. For å søke om funksjonærstilling må en ha vært
                medlem i KSG minimum et semester.
            \item Styremedlemmer i KSG blir automatisk tatt opp i UKA.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

    \begin{instruksledd}{Ansvarsområde og plikter}
        \begin{enumerate}
            \item  Medlemmer i KSG plikter å kjenne innholdet av og overholde følgende instrukser på
                Huset:
                \begin{enumerate}
                    \item Generell gjenginstruks.
                    \item Kontrollørinstruks
                \end{enumerate}
            \item KSG disponerer og har ansvaret for følgende rom med tilhørende utstyr:
                \begin{enumerate}
                    \item Kontorlokalet Støvrommet
                    \item Kafé- og Serveringsgjengens hybler med et tilhørende gangrom utenfor
                    \item Lagerrom i restaurantlokalet
                    \item Anretning i Edgar
                    \item Lagerrom Kongedassen
                    \item Anretning bar Nord/Syd
                    \item Anretning Bodegaen
                    \item Anretning Klubben
                    \item Anretning Selskapssiden
                    \item Skorpa sprit-, vin- og bruslager
                    \item Tankrom i restaurantlokalet
                \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

    \begin{instruksledd}{Formidling}
        \begin{enumerate}
            \item Gjengsjefen plikter å gjøre nye medlemmer av KSG kjent med denne instruks.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

\end{instruks}


