
\begin{instruks}{Instruks for Studentersamfundets Orkester}{1. }{ }

\begin{instruksledd}{Navn og formål}
    \begin{enumerate}
        \item Orkesterets navn er "Studentersamfundets Orkester", heretter kalt Orkesteret. Orkesteret består av et antall
orkestre og band, heretter kalt grupper, og har 150-200 medlemmer.
        \item Orkesterets formål er å legge til rette for at flest mulig studenter kan bedrive aktiv musikkutøvelse i et bredt
og inkluderende miljø.
    \end{enumerate}
\end{instruksledd}

\begin{instruksledd}{Sammensetning}
    \begin{enumerate}

        \item \textbf{Faste grupper}

        Orkesterets faste grupper skal være av en permanent art. Med permanent menes i denne instruksen at en
gruppe viser evne og vilje til å eksistere over en lengre periode, og greier å drive aktiv rekruttering av nye
medlemmer. De faste grupperingene, bortsett fra Snaustrinda Spelemannslag, Salongorkesteret og Leisure
Suit Lovers er regnskapspliktige ovenfor Orkesterets generalforsamling. De regnskapspliktige grupperingene
har rett til funksjonærstatus til leder og kasserer. Studentersamfundets Symfoniorkester har i tillegg rett til
funksjonærstatus for sin sekretær og materialforvalter.

        \item \textbf{Uavhengige grupper}

        Orkesterets uavhengige grupper skal ha medlemskap som er av en permanent art. De er ikke
regnskapspliktige og har heller ikke rett til funksjonærstillinger.

        \item \textbf{Midlertidige grupper}

        Orkesterets midlertidige grupper skal ikke være av en permanent art. De er ikke regnskapspliktige og har
ikke rett til funksjonærstillinger.

        \item Opptak av nye grupper må godkjennes av Generalforsamlingen, etter innstilling fra Studentersamfundets
Orkesters Styre, heretter kalt Orkesterstyret.

        \item Midlertidige grupper skal vurderes for fortsatt medlemskap ved hver ordinære generalforsamling ut i fra
følgende retningslinjer:
            \begin{enumerate}
                \item Om gruppen fortsatt er i drift. Dette må dokumenteres av leder for gruppen ved siste styremøte før
Generalforsamlingen slik at Orkesterstyret kan innstille overfor Generalforsamlingen.
                \item Om gruppen kan endre status til uavhengig eller fast gruppe. Dette kan gjennomføres hvis gruppen
gjennom flere år har vært av permanent art og følger opp sine plikter på linje med de andre gruppene.
            \end{enumerate}
        \item Alle medlemmer av Orkesteret har de samme plikter og rettigheter.

    \end{enumerate}
\end{instruksledd}

\begin{instruksledd}{Orkesterets medlemmer}
    \begin{enumerate}
        \item Medlemskap i Studentersamfundet i Trondhjem er en betingelse for medlemskap i Orkesteret. Unntak kan
gjøres for interesserte musikere og andre som ikke har adgang til medlemskap i Studentersamfundet i
Trondhjem. Disse kan under forutsetning av godkjennelse fra Styret i Studentersamfundet i Trondhjem få
innvilget adgang til Studentersamfundet for ett semester av gangen.
        \item Spillende studenter som ønsker medlemskap i Orkesteret men som ikke kan gis fast tilknytning til en
eksisterende gruppe kan søke Orkesterets styre om opptak. Slikt opptak kan skje etter skriftlig søknad og
opptaksprøve. Utover dette fastsetter Orkesterstyret retningslinjer for opptaket. Orkesterstyrets vedtak kan
overprøves av Generalforsamlingen.
    \end{enumerate}
\end{instruksledd}

\begin{instruksledd}{Orkesterets plikter}
    \begin{enumerate}
        \item Alle Orkesterets medlemmer må inneha medlemskap i Studentersamfundet i Trondhjem.
        \item Medlemmene har plikt til å møte presis til alle øvelser og oppdrag. Forfall må meldes styret i de respektive
grupper i rimelig tid.
        \item Medlemmene er erstatningspliktig ansvarlig for noter og alt materiell som eies eller disponeres av Orkesteret.
Erstatningsplikten gjelder også privat eiendom som oppbevares i Orkesterets lokaler, heretter kalt
Musikerlåfte'.
        \item Medlemmene skal rette seg etter de instrukser som til enhver tid gjelder for bruken av Musikerlåfte'.
Medlemmene plikter å bidra til rydding og renhold av Musikerlåfte'. Medlemmene kan bli pålagt ulike
arbeidsoppgaver av Orkesterstyret.
        \item Medlemmene plikter å holde seg orientert gjennom oppslag, beskjeder og liknende.
        \item Medlemmene plikter å betale den fastsatte kontingent til sine respektive medlemsorkestre til rett tid.
        \item Medlemmene blir pangsjonister etter seks semestres aktiv tjeneste i Orkesteret. Pangsjonistene blir tildelt
Orkesterets hedersbevisning, G-nøkkelen. Medlemmer som har gjort en spesiell innsats for Orkesteret kan
også tildeles Orkesterets orden, Polyhymnia. Hvem som tildeles Polyhymnia bestemmes av Ordenskapittelet,
etter innstilling fra Orkesterstyret.
    \end{enumerate}
\end{instruksledd}

\begin{instruksledd}{Styret av Studentersamfundets Orkester}
    \begin{enumerate}
        \item Styret av Studentersamfundets Orkesteret består av 14 funksjonærer og har følgende sammensetning:

        Tale og stemmeberettigede:
        \begin{itemize}
            \item Med møteplikt: Orkestersjef (gjengsjef), Nestleder, Kasserer, Materialforvalter og Intendant
            \item Med møterett: leder, eller den leder bemyndiger, fra hver faste gruppering.
        \end{itemize}

        Observatører med talerett, men uten stemmerett:
        \begin{itemize}
            \item Med møterett: kontaktperson for midlertidige grupperinger godkjent av styret, samt Orkesterets
funksjonærer og dirigenter.
        \end{itemize}

        Orkesterstyrets sammensetning skal så langt som mulig representere medlemmene av Orkesteret, med
særskilt hensyn på grupperingenes størrelse, medlemmenes kjønn og etniske bakgrunn/nasjonalitet.
Orkesterstyret ledes av Orkestersjefen, som er gjengsjef. Orkestersjefen velges av Generalforsamling og må
godkjennes av Storsalen.

        \item \textbf{Stemmefordeling}

        Ved dissens fordeles stemmene etter denne nøkkelen:

        \begin{itemize}
            \item Orkestersjef: 2 stemmer
            \item Orkesterets Nestleder, Kasserer, Materialforvalter og Intendant: Henholdsvis 1 stemme hver
            \item Representant fra faste grupperinger: 1 stemme per 20 registrerte/faste medlemmer.
            \item Representanter fra grupperinger som ikke har 20 registrerte/faste medlemmer tildeles en stemme.
        \end{itemize}

        \item \textbf{Orkesterstyrets funksjonstid}

Orkestersjef og Orkesterets Kasserer, Materialforvalter og Intendant velges av Generalforsamling for ett år.
Orkesterets Nestleder velges av styret og godkjennes av påfølgende Generalforsamling. Et styremedlem kan
av de andre medlemmene av Orkesterstyret innvilges permisjon eller fritas fra sitt styreverv.
Musikerlåfte'.

        \item \textbf{Orkesterstyrets plikter}

Orkesterstyret skal representere Orkesteret og sørge for at Orkesterets rettigheter og plikter blir ivaretatt.

Orkesterstyret skal se til at de enkelte gruppene drives på en sunn måte. Dette innebærer oppfølging av blant
annet de enkelte gruppenes semesterplaner og økonomi.

Orkestersjefen, eller den Orkestersjefen bemyndiger, skal innkalle til styremøte når det er nødvendig,
minimum en gang per uke. Det skal også avholdes styremøte dersom minimum tre styremedlemmer krever
det og kaller inn resten av styret på ordinær måte. I månedene juni, juli, august og desember holdes det
normalt ikke styremøter.

Ved grov pliktforsømmelse kan styremedlemmer avsettes ved ekstraordinær generalforsamling.

        \item \textbf{Styremedlemmenes ansvarsområde}

Det skal til enhver tid foreligge instrukser for Orkesterstyret. Det enkelte styremedlem får der sitt
ansvarsområde definert. Orkestersjefen skal påse at instruksene blir fulgt.

        \item \textbf{Disiplinærmyndighet}

Orkesterstyret har myndighet til å idømme medlemmer av Orkesteret straff for brudd på Orkesterets instruks,
illojal opptreden overfor Orkesteret eller andre forseelser som kun angår Orkesteret. Straffen kan være
utvisning for kortere eller lengre tid eller annen passende straff. I disiplinærsaker hvor det har forekommet
brudd på Samfundets lover, er Styret ved Studentersamfundet i Trondhjem disiplinærmyndighet.

    \end{enumerate}
\end{instruksledd}

\begin{instruksledd}{Orkesteret og Studentersamfundet}
    \begin{enumerate}

        \item \textbf{Rettigheter}

Orkesteret disponerer Musikerlåfte' under forutsetning av at instruksen for bruk av Musikerlåfte' blir fulgt.

Studentersamfundet bevilger hvert år tilskudd til Orkesterets drift og kan bevilge midler til Orkesterets
investeringer. Orkesteret og de faste gruppene kan også søke om ekstrabevilgninger fra Finansstyret for
spesielle utgiftsposter. Orkesteret får utbetalt eventuelle godtgjørelser for utførte tjenester i Huset etter avtale
i hvert enkelt tilfelle.

Orkesteret kan etter avtale med Kontrollkontoret legge beslag på lokaler i Huset når dette er nødvendig for
Orkesterets arbeid. Arbeidet skal utføres på en slik måte at det, så fremt det er mulig, ikke er til ulempe for
annen utleie eller andre tilstelninger på Huset.

Medlemmene av Orkesterstyret som har både tale- og stemmerett er funksjonærer ved Studentersamfundet i
Trondhjem.

        \item \textbf{Plikter}

Orkesteret plikter:

        \begin{enumerate}
        \item Å bidra til den musikalske underholdningen ved Studentersamfundet, så som egne konserter, spilling til
dans, musikkmøter, kunstnerisk osv.
        \item Å bidra til å markere Studentersamfundet som en kulturinstitusjon i Trondheim.
        \item Å stille revyorkester til UKA.
        \item Orkesteret skal føre nøyaktig inventaroversikt. Ansvarlig for dette er Materialforvalteren.
        end{enumerate}

        \item textbf{Regnskap og budsjett}

Orkesteret plikter å levere budsjett og regnskap til Gjengsekretariatet og Finansstyret årlig og i rett tid.
Regnskapsperioden følger kalenderåret og regnskapet blir revidert av Studentersamfundets revisor.
Orkesteret får hvert år et tilskudd fra Finansstyret. Disse pengene fordeles på grupperingene i Orkesteret etter
en foredelingsnøkkel utarbeidet av Orkesterstyret. Orkesteret får i tillegg forpleiningspenger i henhold til
antall funksjonærer.

De faste gruppene plikter å føre og levere regnskap, dette gjelder ikke Snaustrinda
Spelemannslag, Salongorkesteret og Leisure Suit Lovers. Regnskapet revideres av minst èn annen kasserer i
Orkesteret, og godkjennes av Generalforsamlingen etter innstilling fra Styret. Hvis ønskelig kan de faste
gruppene benytte Studentersamfundets revisor for ytterligere revisjon.

Orkesteret plikter å levere budsjett- og revidert budsjettforslag til Gjengsekretariatet og Finansstyret årlig.

De faste gruppene plikter å levere budsjettforslag for drift og investeringer årlig, og så tidlig at Orkesterstyret
kan ta stilling til budsjettforslaget før budsjettårets start. Budsjettene skal godkjennes av Orkesterstyret og
endelig vedtas av Generalforsamlingen.

Dersom ordinære bevilgninger til Orkesteret over Studentersamfundets budsjett ikke er tilstrekkelig til
forsvarlig drift og vedlikehold, plikter lederne i de enkelte gruppene å fremføre dette for Orkesterets styre.

De uavhengige og de midlertidige gruppene har ikke regnskapsplikt.

    \end{enumerate}
\end{instruksledd}

\begin{instruksledd}{Generalforsamlingen ved Studentersamfundes Orkester}
    \begin{enumerate}
    \item \textbf{Myndighet}

    Orkesteret samlet til generalforsamling representerer Orkesterets høyeste myndighet.

    \item \textbf{Innkalling}

    Innkalling til generalforsamling skal finne sted ved kunngjøring i de enkelte gruppene via egnede medier og
på Musikerlåfte' minst en uke i forveien. Oppslaget skal inneholde dagsorden, sakspapirer og undertegnes av
gjengsjefen på vegne av Orkesterstyret, eller minst to styremedlemmer.

    \item \textbf{Valg av styre}

Generalforsamlingen velger styrets fellesverv Orkestersjef, Kasserer, Materialforvalter og Intendant og skal
godkjenne de faste gruppenes valg av styremedlemmer. Valget skjer ved simpelt flertall. Ved stemmelikhet
gjennomføres omvalg. Ved fortsatt stemmelikhet har Orkestersjefen dobbeltstemme. Ved valg av nytt styre
skal hver enkelt gruppe legge fram årsrapport, regnskap og budsjett. Styrets sammensetning skal meldes
Gjengsekretariatet, styret av Studentersamfundet i Trondhjem og Kontrollkontoret så snart som mulig.

    \item \textbf{Ekstraordinær generalforsamling}

Ekstraordinær generalforsamling kan holdes når spesielle forhold gjør dette nødvendig. Orkesterstyret eller
minst halvparten av Orkesterets medlemmer kan innkalle til ekstraordinær generalforsamling. Ved
ekstraordinær generalforsamling kan bare de saker behandles som har foranlediget innkallingen. Det gjelder
de samme voteringsregler som ved ordinær generalforsamling, likeledes gjelder de samme regler for
innkalling.

    \item \textbf{Instruksen}

    Innkalling til generalforsamling skal finne sted ved kunngjøring i de enkelte gruppene via egnede medier og
på Musikerlåfte' minst en uke i forveien. Oppslaget skal inneholde dagsorden, sakspapirer og undertegnes av
gjengsjefen på vegne av Orkesterstyret, eller minst to styremedlemmer.
    \item \textbf{Inkalling}

Forandring av Hovedinstruksen skal skje i samsvar med Studentersamfundets lover og må vedtas av ordinær
eller ekstraordinær generalforsamling med 2/3 flertall.

Det skal til enhver tid foreligge interne instrukser for styrets medlemmer og bruken av Musikerlåfte'.
Forandring av interne instrukser skjer etter samme retningslinjer som for Hovedinstruksen.

Lederne i de enkelte gruppene plikter å gjøre nye medlemmer i gruppen kjent med instruksene.

    \end{enumerate}
\end{instruksledd}

\end{instruks}


