\begin{instruks*}{Instruks for Regi}

    \begin{instruksledd}{Formål}
        \begin{enumerate}
            \item Regi skal drive, vedlikeholde og sørge for eventuell utbygging av de
                tekniske installasjoner i forbindelse med
                Studentersamfundets scener i Storsalen, Klubben og på Knaus. Unntatt
                herfra er Forsterkerkomiteens
                lydanlegg og annet utstyr som naturlig hører inn under andre enn Regi.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

    \begin{instruksledd}{Sammensettning}
        \begin{enumerate}
            \item Regi består av inntil 18 funksjonærer. Nye medlemmer 
tas opp en gang i
                året av gjengsjefen.
            \item Et medlem i Regi er aktivt i 3 år, og har etter det mulighet for å
                beholde funksjonærstatusen som pangsjonist.
            \item Gjengsjefen velges av medlemmene i Regi, og funksjonstiden er 1 år.
                Bare den som er/har vært medlem i Regi kan bli gjengsjef i Regi.
            \item Regi opprettholder virksomheten under UKA, og kan utvides midlertidig
                til det antall nødvendig for å utføre Regis arbeid i forbindelse med UKA.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

    \begin{instruksledd}{Ansvarsområder og plikter}
        \begin{enumerate}
            \item  Medlemmer i Regi plikter å kjenne innholdet av og overholde følgende
                instrukser på Huset:
                \begin{enumerate}
                    \item Generell gjenginstruks
                \end{enumerate}
            \item  Regi disponerer og har ansvaret for følgende rom med tilhørende utstyr:
                \begin{enumerate}
                    \item Regis hybel
                    \item Regis kontor med gang
                    \item Jungelen
                    \item Ratalupen
                    \item Underscenen/verkstedet
                    \item Fittingshulen med innafor og innafor innafor
                    \item Maurtippen
                    \item Store nedre og Store øvre garderobe
                    \item Orkestergrava
                    \item Gamle lampelager
                    \item Ulveslukten
                    \item Scenen
                    \item Transduktorrom
                    \item Følgespot
                    \item Nordre del av Märthalosjen
                    \item Lysrom og scene på Knaus
		    \item Lager under 3. kvadrant
		    \item Indre kuppel
		    \item Klubbenscene	
                \end{enumerate}
            \item Regi plikter ikke å utføre arbeid dersom det ikke gis beskjed før
                mandag klokken fire samme uke som arbeidet skal utføres. 
            \item  Regi har rett til å selv kjøre lys på alle arrangement på Knaus og i
                Klubben.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

    \begin{instruksledd}{Formidling}
        \begin{enumerate}
            \item Gjengsjefen plikter å gjøre nye medlemmer av Regi kjent med denne
                instruks.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

\end{instruks*}
