\begin{instruks*}{Instruks for Videokomiteen}
    
    \begin{instruksledd}{Formål}
        \begin{enumerate}
            \item Videokomit\'een skal drive, vedlikeholde og sørge for eventuell
                utbygging av Studentersamfundet i
                Trondhjems videotekniske anlegg, samt TV-nettverk og dets tilhørende utstyr.
            \item Videokomit\'een skal stå for kjøringer av 35 mm filmvisninger i
                Storsalen i regi av Studentersamfundet i
                Trondhjems filmklubb. De skal også stå for drift og vedlikehold av filmklubben
                kinotekniske utstyr.
            \item Videokomit\'een skal assistere Student-TV i drift og vedlikehold av
                flerkamerariggen på Studentersamfundet.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

    \begin{instruksledd}{Sammensetning}
        \begin{enumerate}
            \item Videokomit\'een består av inntil 12 aktive funksjonærer. Nye medlemmer tas opp av
            gjengsjefen en gang i året.
            \item  Et medlem i Videokomit\'een er aktivt i 2,5 år, og har etter det mulighet for å
            beholde funksjonærstatusen som pangsjonist.
            \item Gjengsjefen velges av medlemmene i Videokomit\'een og har en funksjonstid på ett
            år. Bare den som er eller
            har vært aktivt medlem av Videokomit\'een kan bli valgt til gjengsjef.
            \item Videokomit\'een opprettholder sin virksomhet under ISFiT og UKA.
                Videokomit\'een kan midlertidig utvides
            til det antall nødvendig for å utføre Videokomit\'ens arbeid i forbindelse med UKA.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

     \begin{instruksledd}{Ansvarsområde og plikter}
        \begin{enumerate}
           \item Medlemmer i Videokomit\'een plikter å kjenne innholdet av og overholde følgende
                instrukser på Huset:
                \begin{enumerate} 
                    \item Generell gjenginstruks
                \end{enumerate}
            \item Videokomit\'een disponerer og har ansvaret for følgende rom med tilhørende utstyr:
                \begin{enumerate}
                    \item Lagerrom under 1. kvadrant i Storsalen.
                    \item Søndre del av Märthalosjen
                    \item Kontor i Søndre rotunde
                \end{enumerate}
            \item Videokomit\'een har mulighet til å benytte ARKs hybel, verksted og lager på midlertidig
            basis, etter nærmere
            avtale med ARK. Videokomit\'een har også ansvaret for vedlikehold av Kinorommet med
            tilhørende utstyr.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}

    \begin{instruksledd}{Formidling}
        \begin{enumerate}
            \item Gjengsjefen plikter å gjøre nye medlemmer av Videokomit\'een kjent med
                denne instruks.
        \end{enumerate}
    \end{instruksledd}


\end{instruks*}

